**李學斌**（）曾是[新城電台娛樂台時事節目](../Page/新城電台.md "wikilink")《開心大鬧鐘》的節目主持。他在1975年11月至1980年代末曾是[香港電台的播音藝員](../Page/香港電台.md "wikilink")（同期播音藝員包括[曾勵珍](../Page/曾勵珍.md "wikilink")、[潘志文](../Page/潘志文.md "wikilink")、[倪秉郎](../Page/倪秉郎.md "wikilink")、[葛劍青和](../Page/葛劍青.md "wikilink")[熊良錫等等](../Page/熊良錫.md "wikilink")），參與多部廣播劇演出、編導（包括飾演一系列《沈勝衣》廣播劇的主角沈勝衣）及節目主持等。1980年代時期，李學斌也曾做過電影[配音](../Page/配音.md "wikilink")，包括為[李小龍](../Page/李小龍.md "wikilink")（如《精武門》\[1\]、《猛龍過江》等）及[劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink")[配音](../Page/配音.md "wikilink")，另外他亦有為香港政府宣傳片以及電視廣告擔綱旁白，如「天津露酒一門三傑」、[鐵達時的](../Page/鐵達時.md "wikilink")「不在乎天長地久，只在乎曾經擁有」廣告和[渠務署宣傳片](../Page/渠務署.md "wikilink")「夏天為大地帶來雨水」即為其中的代表作，近年則主要宣傳[澳門國際煙花比賽匯演以及](../Page/澳門國際煙花比賽匯演.md "wikilink")[澳門格蘭披治大賽車](../Page/澳門格蘭披治大賽車.md "wikilink")。

李學斌的第一任太太是[香港電台的著名女](../Page/香港電台.md "wikilink")[播音員](../Page/播音員.md "wikilink")[朱曼子](../Page/朱曼子.md "wikilink")，兩人於1981年結婚\[2\]，其後於1990年代離婚。他的第二任太太是另一位著名電台節目主持人、曾任職多家八卦雜誌編輯，及曾創辦《頭條周刊》雜誌的[查小欣](../Page/查小欣.md "wikilink")。其兄長[李學儒同樣為資深廣播界人士](../Page/李學儒.md "wikilink")，身兼配音員及旁白等職務，1980年代為多個香港政府宣傳片以及電視廣告擔綱旁白，如早期清明節防火宣傳片和[本田汽車廣告](../Page/本田汽車.md "wikilink")，後來他移民[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")[悉尼](../Page/悉尼.md "wikilink")，加入澳洲中文廣播電台做播音員及節目總監。李學斌現時已淡出廣播界，改為營商。

## 廣播劇

※<span style="font-size:smaller;">**粗體**表示者為作品中的主角或要角</span>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>播演角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1975</strong></p></td>
<td><p>七俠五義之御貓杭州締婚</p></td>
<td><p>手下</p></td>
<td><p>七俠五義系列</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1976</strong></p></td>
<td><p>奇俠司馬洛之水晶美人</p></td>
<td><p>同學</p></td>
<td><p>馮嘉小說</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>七世夫妻之萬杞良與孟姜女</p></td>
<td><p><strong>萬杞良</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>生死一線</p></td>
<td><p><strong>祝梓俊</strong></p></td>
<td><p>張宇小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1977</strong></p></td>
<td><p>乘龍佳婿</p></td>
<td><p>王吉/侍衛</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>五福呈祥</p></td>
<td><p>康國貴</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>施公案之黃天霸下山</p></td>
<td><p><strong>黃天霸</strong></p></td>
<td><p>施公案系列</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>施公案之智取桃花盜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>施公案之黃天霸金殿揚威</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>四傑傳之三笑</p></td>
<td><p>周文賓/華武</p></td>
<td><p>四傑傳系列</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>四傑傳之王老虎搶親</p></td>
<td><p><strong>周文賓</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>春之夢幻</p></td>
<td><p>周謝夫</p></td>
<td><p>岑凱倫小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1978</strong></p></td>
<td><p>千帆盡處</p></td>
<td><p>李家明</p></td>
<td><p>嚴沁小說</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>茫茫路</p></td>
<td><p>李家雷</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>問自己</p></td>
<td><p>記者</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>求你愛我</p></td>
<td><p>胡平</p></td>
<td><p>依達小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>街燈</p></td>
<td><p>楊明</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>燕子來時</p></td>
<td><p>施明</p></td>
<td><p>田塵小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>幸福花</p></td>
<td><p>George</p></td>
<td><p>岑凱倫小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>七夜勾魂</p></td>
<td><p><strong>沈勝衣</strong></p></td>
<td><p>黃鷹小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>黃金魔神像</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>死亡鳥</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>天刀</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>追獵八百里</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>雪刀浪子</p></td>
<td><p><strong>司馬血</strong></p></td>
<td><p>龍乘風小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1979</strong></p></td>
<td><p>沈勝衣之十三殺手</p></td>
<td><p><strong>沈勝衣</strong></p></td>
<td><p>黃鷹小說</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>沈勝衣之無雙譜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>沈勝衣之風雷引</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>沈勝衣之水晶人</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>沈勝衣之無腸公子</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>沈勝衣之血簫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>沈勝衣之無翼蝙蝠</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>雪刀浪子之銀狐魅影</p></td>
<td><p><strong>司馬血</strong></p></td>
<td><p>龍乘風小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>雪刀浪子之寶馬奇緣</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>雪刀浪子之長安之虎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>雪刀浪子之五絕追魂殺</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>雪刀浪子之血染霸王樓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>雪刀浪子之龍鳳追魂簫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>愛如春風</p></td>
<td><p><strong>包天奇</strong></p></td>
<td><p>岑凱倫小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>永恆的琥珀</p></td>
<td><p><strong>王子寧</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>陌上歸人</p></td>
<td><p>潘少良</p></td>
<td><p>嚴沁小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>午夜結他</p></td>
<td><p><strong>程以哲</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>夜溫柔</p></td>
<td><p><strong>潘傑</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>雨中康乃馨</p></td>
<td><p><strong>文健</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1980</strong></p></td>
<td><p>塞外奇俠傳</p></td>
<td><p><strong>楊雲驄</strong></p></td>
<td><p>梁羽生小說</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>冰魄寒光劍</p></td>
<td><p>提摩達多/拉汗圖</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>沈勝衣之天魔令</p></td>
<td><p><strong>沈勝衣</strong></p></td>
<td><p>黃鷹小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>沈勝衣之風雨揚州</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>沈勝衣之天外三煞</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>沈勝衣之雙龍會</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>沈勝衣之死亡殺手</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>沈勝衣之血祭</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>沈勝衣之風雷震九州</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>渺渺情</p></td>
<td><p><strong>高寧</strong></p></td>
<td><p>嚴沁小說《故人，風雨》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>水雲</p></td>
<td><p><strong>喬以</strong></p></td>
<td><p>嚴沁小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>雲外千峰</p></td>
<td><p><strong>斯衛</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>情在深時</p></td>
<td><p><strong>斯亦凡</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>長街</p></td>
<td><p>陳士怡</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>白馬王子</p></td>
<td><p><strong>狄雅各</strong></p></td>
<td><p>岑凱倫小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>燭光秋夜紫羅蘭</p></td>
<td><p><strong>何艾迪</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1981</strong></p></td>
<td><p>還劍奇情錄</p></td>
<td><p><strong>陳玄機</strong></p></td>
<td><p>梁羽生小說</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>沈勝衣之魔刀</p></td>
<td><p><strong>沈勝衣</strong></p></td>
<td><p>黃鷹小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>沈勝衣之雁血飄香</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>沈勝衣之銀劍恨</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>風信子</p></td>
<td><p>趙馬可</p></td>
<td><p>亦舒小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>珍珠</p></td>
<td><p><strong>繆建平</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>譜一首愛的歌</p></td>
<td><p>陳子莊</p></td>
<td><p>嚴沁小說《下午的旋律》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>連城訣</p></td>
<td><p><strong>狄雲</strong></p></td>
<td><p>金庸小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/笑傲江湖.md" title="wikilink">笑傲江湖</a></p></td>
<td><p><strong>令狐冲</strong></p></td>
<td><p>金庸小說（由第81集起接替離職的熊良錫）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1982</strong></p></td>
<td><p>再生緣</p></td>
<td><p><strong>尹丹尼</strong></p></td>
<td><p>岑凱倫小說</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>祝福他</p></td>
<td><p><strong>史希文</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>春殘情未了</p></td>
<td><p>張先生</p></td>
<td><p>張君默原著及編劇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>又是起風時</p></td>
<td><p>徐克強</p></td>
<td><p>玄小佛小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>四姊妹</p></td>
<td><p>勃羅克</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/射鵰英雄傳.md" title="wikilink">射鵰英雄傳</a></p></td>
<td><p>歐陽克</p></td>
<td><p>金庸小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/神鵰俠侶.md" title="wikilink">神鵰俠侶</a></p></td>
<td><p><strong>楊過</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/倚天屠龍記.md" title="wikilink">倚天屠龍記</a></p></td>
<td><p>張翠山</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1983</strong></p></td>
<td><p>草浪</p></td>
<td><p>醫生</p></td>
<td><p>嚴沁小說</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>風裏百合</p></td>
<td><p>陳家瑞</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>懷念</p></td>
<td><p>曾醫生</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>網起浪花</p></td>
<td><p><strong>莊岩</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我心我心</p></td>
<td><p><strong>華來德</strong></p></td>
<td><p>郭良蕙小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藍血人.md" title="wikilink">藍血人</a></p></td>
<td><p><strong>衛斯理</strong></p></td>
<td><p>倪匡小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/玩具_(小說).md" title="wikilink">玩具</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>換頭</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>曼陀羅</p></td>
<td><p>慕容玨/選美會司儀</p></td>
<td><p>亦舒小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>奇俠司馬洛之喪屍山莊</p></td>
<td><p>克里賓博士</p></td>
<td><p>馮嘉小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1984</strong></p></td>
<td><p>消失</p></td>
<td><p><strong>衛斯理</strong></p></td>
<td><p>倪匡小說</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>新年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/透明光.md" title="wikilink">透明光</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/叢林之神.md" title="wikilink">叢林之神</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/多了一個.md" title="wikilink">多了一個</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大廈_(小說).md" title="wikilink">大廈</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>地圖</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/天外金球.md" title="wikilink">天外金球</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/貝殼_(小說).md" title="wikilink">貝殼</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蜂雲.md" title="wikilink">蜂雲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>眼睛</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>黑靈魂</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/第二種人.md" title="wikilink">第二種人</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>悄然回眸</p></td>
<td><p><strong>麥士唯</strong></p></td>
<td><p>嚴沁小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>斯人獨憔悴</p></td>
<td><p><strong>斯亦天</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>鄰家有女</p></td>
<td><p><strong>徐向堯</strong></p></td>
<td><p>郭良蕙小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>男生女生</p></td>
<td><p>鄧天偉</p></td>
<td><p>岑凱倫小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>八月櫻桃</p></td>
<td><p>Paul/David</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>野孩子</p></td>
<td><p><strong>殷永亨</strong></p></td>
<td><p>亦舒小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>運財爹地</p></td>
<td><p><strong>鄭保羅</strong></p></td>
<td><p>路以思（葉世雄）編劇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1985</strong></p></td>
<td><p>狂人日記</p></td>
<td><p><strong>唐仁佳</strong></p></td>
<td><p>文曉嵐（姚秀鈴）編劇</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>父與子</p></td>
<td><p><strong>張振輝</strong></p></td>
<td><p>亦舒小說《父子》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>暝色入高樓</p></td>
<td><p>拍賣官</p></td>
<td><p>白洛小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>常在心頭</p></td>
<td><p><strong>傅以哲</strong></p></td>
<td><p>嚴沁小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>風也悄悄</p></td>
<td><p>林謙</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>緣</p></td>
<td><p><strong>范斌</strong></p></td>
<td><p>林燕妮小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1986</strong></p></td>
<td><p>水琉璃</p></td>
<td><p>韋天白</p></td>
<td><p>嚴沁小說</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>朝花夕拾</p></td>
<td><p><strong>方中信</strong></p></td>
<td><p>亦舒小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>寒煙翠</p></td>
<td><p>韋白</p></td>
<td><p>瓊瑤小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1991</strong></p></td>
<td><p>歸</p></td>
<td><p><strong>陶新生</strong></p></td>
<td><p>陳若曦小說</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td><p>雍正皇帝</p></td>
<td><p><strong>胤禩</strong></p></td>
<td><p>二月河小說</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2007</strong></p></td>
<td><p>攝氏26度的情旅</p></td>
<td><p>Danny哥</p></td>
<td><p><a href="../Page/新城電台.md" title="wikilink">新城電台</a>2007年<a href="../Page/馬來西亞.md" title="wikilink">馬來西亞觀光年呈獻</a><br />
<a href="../Page/光良.md" title="wikilink">光良</a>、<a href="../Page/唐寧.md" title="wikilink">唐寧</a>、<a href="../Page/官恩娜.md" title="wikilink">官恩娜</a>、<a href="../Page/王苑之.md" title="wikilink">王苑之主演</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電台節目

  - 《城市大喇叭》（香港電台）
  - 《開心大鬧鐘》（新城電台）

## 電視節目

  - 《怒人甲乙丙》（有線電視）

## 配音作品

### 電影

| 首播年份                                     | 作品名稱                                             | 配演角色                             | 角色演員                             | 備註 |
| ---------------------------------------- | ------------------------------------------------ | -------------------------------- | -------------------------------- | -- |
| **1979**                                 | 豪俠                                               | **張三**                           | 韋白                               |    |
| 雙馬連環                                     | **阿寶**                                           | 李藝民                              |                                  |    |
| **1980**\[3\]                            | [精武門](../Page/精武門_\(電影\).md "wikilink")          | **陳　真**                          | [李小龍](../Page/李小龍.md "wikilink") |    |
| [猛龍過江](../Page/猛龍過江.md "wikilink")       | **唐　龍**                                          |                                  |                                  |    |
| 壞小子                                      | **馬山雁**                                          | 韋白                               |                                  |    |
| **1981**                                 | 舊夢不須記                                            | **汪新倫**                          | 宋長江                              |    |
| **1982**                                 | 復仇者                                              | **王烈**                           | 王冠雄                              |    |
| 八彩林亞珍                                    | 沙大強                                              | [曹查理](../Page/曹查理.md "wikilink") |                                  |    |
| **1983**                                 | [唐山大兄](../Page/唐山大兄.md "wikilink")               | **鄭潮安**（唐山大兄）                    | [李小龍](../Page/李小龍.md "wikilink") |    |
| **1987**                                 | [江湖情](../Page/江湖情.md "wikilink")                 | **林定國**                          | [劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink") |    |
| **1988**                                 | [旺角卡門](../Page/旺角卡門.md "wikilink")               | **阿華**                           |                                  |    |
| [精裝追女仔II](../Page/精裝追女仔II.md "wikilink") | **劉備**                                           |                                  |                                  |    |
| [最佳損友](../Page/最佳損友.md "wikilink")       | **徐定貴**                                          |                                  |                                  |    |
| [最佳損友闖情關](../Page/最佳損友闖情關.md "wikilink") | **徐定貴**                                          |                                  |                                  |    |
| **1989**                                 | [精裝追女仔之3狼之一族](../Page/精裝追女仔之3狼之一族.md "wikilink") | 劉備                               |                                  |    |
| **1990**                                 | [富貴兵團](../Page/富貴兵團.md "wikilink")               | **華英雄**                          |                                  |    |
| [獄中龍](../Page/獄中龍.md "wikilink")         | **謝偉豪**                                          |                                  |                                  |    |
| **1991**                                 | [衝擊天子門生](../Page/衝擊天子門生.md "wikilink")           | **古小玉**                          |                                  |    |
| **1992**                                 | [藍江傳之反飛組風雲](../Page/藍江傳之反飛組風雲.md "wikilink")     | 雷洛                               |                                  |    |
| **2006**                                 | [墨攻](../Page/墨攻_\(電影\).md "wikilink")            | **革離**                           |                                  |    |
|                                          |                                                  |                                  |                                  |    |

## 參考資料

## 外部連結

  - [於新城電台的個人簡介](https://web.archive.org/web/20070927210453/http://www.997metroshowbiz.com/djbooth/swf/ben.swf)
  - [李學斌的微博](http://www.weibo.com/u/1818478343?is_hot=1)

[category:香港主持人](../Page/category:香港主持人.md "wikilink")

[Category:香港廣播主持人](../Category/香港廣播主持人.md "wikilink")
[Category:播音員](../Category/播音員.md "wikilink")
[Category:香港廣播劇演員](../Category/香港廣播劇演員.md "wikilink")
[Category:香港配音員](../Category/香港配音員.md "wikilink")
[X](../Category/李姓.md "wikilink")
[Category:旁白](../Category/旁白.md "wikilink")

1.  [醒華日報1980年7月2日：精武門
    傳出一段神話](http://www.multiculturalcanada.ca/node/561252)
2.  1981年6月6日([星期六](../Page/星期六.md "wikilink"))，[香港](../Page/香港.md "wikilink")《[華僑日報](../Page/華僑日報.md "wikilink")》，第十張；第二頁：戲劇組播音員李學斌朱曼子蜜月旅行歸來
3.  1970年李小龍電影首播是國語對白，1980年粵語配音再次上畫。[剪報](http://s58.photobucket.com/user/kameyou_ho/media/voice/1980_zpse6xyuzhq.jpg.html?sort=3&o=0)；1980年6月22日
    香港《工商晚報》「配音頻生怪事
    拜祭後始順利」；[剪報](http://s58.photobucket.com/user/kameyou_ho/media/voice/1980_zpskdcz6dkk.jpg.html?sort=3&o=1)；1980年7月2日
    加拿大《醒華日報》 「精武門．傳出一段神話」